wip: if macro and utils

theories/equivalence/LanguagesEquivalence.v
@@ -35,12 +35,82 @@ fold_left
 0.
 
 Definition equiv_pos 
-(p_nat : NatLang.program) (n : nat)
-(p_str : StringLang.program ) (n' : nat) (max_char : nat) :=
-n' = get_equiv_simulated_position p_nat n max_char.
+  (p_nat : NatLang.program) (n : nat)
+  (p_str : StringLang.program ) (n' : nat) (max_char : nat) :=
+  n' = get_equiv_simulated_position p_nat n max_char.
+
+
+(** Obter Programa que Simula p_nat *)
+
+Definition get_equiv_str_program p_nat max_char :=
+  let max_label_nat := NatUtils.get_max_label p_nat in
+  let max_z_nat := NatUtils.get_max_z p_nat in
+
+  StringMacros.get_str_prg_rec p_nat max_char max_label_nat max_z_nat.
+
+
+(** O programa que simula está limitado à max_char *)
+
+Lemma equiv_str_program_over : forall p_nat max_char,
+  StringLang.program_over (get_equiv_str_program p_nat max_char) max_char.
+Proof.
+  intros p_nat max_char.
+  unfold get_equiv_str_program. 
+  apply StringMacros.program_over_conversion.
+Qed.
+
+(** Obter Estado Convertido nat -> string *)
+
+Definition get_equiv_str_state nat_state max_char : (StringLang.state ) :=
+(fun x => LanguagesUtils.nat_to_string (nat_state x) max_char ).
+
+
+(** incr_string_over *)
+
+Lemma incr_string_over : forall s max_char,
+StringLang.string_over s max_char ->
+StringLang.string_over (LanguagesUtils.incr_string s max_char) max_char.
+Proof.
+Admitted.
+
+(** state_equiv_over *)
+
+Lemma equiv_state_over : forall s_nat max_char,
+StringLang.state_over (get_equiv_str_state s_nat max_char) max_char.
+Proof.
+  unfold StringLang.state_over. unfold get_equiv_str_state.
+  intros. induction (s_nat x).
+  + apply I.
+  + apply incr_string_over, IHn.
+Qed.
+
+
+Lemma simulated_program_decomposition_if :
+  forall p_nat i o x l max_char max_label_p_nat max_z_p_nat p_str,
+  nth_error p_nat i = Some (NatLang.Instr o (NatLang.IF_GOTO x l)) ->
+  p_str = StringMacros.get_str_prg_rec p_nat 
+  max_char max_label_p_nat max_z_p_nat ->
+
+  exists t,
+    p_str = (firstn (get_equiv_simulated_position p_nat i max_char) p_str)
+    ++ (StringMacros.get_if_macro x o l max_char) ++ t.
+Proof.
+Admitted.
+
+
+Lemma if_macro_equivalence :
+  forall p_nat pos_nat state_nat pos_str state_str o x max_char,
+
+  let p_str := get_equiv_str_program p_nat max_char in 
+  
+
+  nth_error p_nat pos_nat = Some (NatLang.Instr o (NatLang.IF_GOTO x l)) ->
+
+
 
 
 (** Teorema Principal *)
+
 Theorem nat_implies_string :
   forall (p_nat : NatLang.program)
          (initial_state_nat : NatLang.state)
@@ -63,9 +133,86 @@ Theorem nat_implies_string :
 
   state_equiv state_nat state_str max_char /\
   equiv_pos p_nat line_nat p_str line_str max_char /\
-  state_str (Z (NatUtils.max_z_nat p_nat + 1)) = [] /\
-  state_str (Z (NatUtils.max_z_nat p_nat + 2)) = [] /\
+  state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 1)) = [] /\
+  state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 2)) = [] /\
   StringLang.state_over state_str max_char.
 
 Proof.
+  (* intros *)
+  intros p_nat initial_nat_state max_char initial_state_prop.
+  (* exists simulated_program *)
+  exists (get_equiv_str_program p_nat max_char).
+  (* inital_str_state é o estado inicial de nat convertido *)
+  exists (get_equiv_str_state initial_nat_state max_char).
+  repeat split.
+  (* o programa equivalente de strings possui apenas caracteres 
+     dentro do limite max_char *)
+  { apply equiv_str_program_over. }
+  (* o estado de strings também está limitado à max_char *)
+  { apply equiv_state_over. }
+  (* ramo principal *)
+  intros steps_nat.
+  remember (get_equiv_str_program p_nat max_char) as p_str.
+  remember (get_equiv_str_state initial_nat_state max_char) as initial_str_state.
+
+  (* indução *)
+  induction steps_nat as [| steps_nat IH].
+  (* caso base *)
+  - exists 0. split.
+    + (* estados iniciais são equivalentes *) admit.
+    + destruct initial_state_prop as [initial_y_zero initial_z_zero]. 
+      rewrite Heqinitial_str_state.
+      repeat split.
+      ++ unfold get_equiv_str_state. rewrite initial_z_zero.
+         reflexivity.
+      ++ unfold get_equiv_str_state. rewrite initial_z_zero.
+         reflexivity.
+      ++ apply equiv_state_over.
+
+  (* passo da indução *)
+  - simpl.
+    destruct (NatLang.compute_program p_nat 
+    (NatLang.SNAP 0 initial_nat_state)
+    steps_nat) as [pos_nat state_nat].
+    destruct IH as [steps_str H_ind_str].
+
+    (* trocando o objetivo por steps_str + x *)
+    cut (exists n' : nat,
+        let (line_nat, state_nat) :=
+        NatLang.split_snap
+        (NatLang.next_step p_nat (NatLang.SNAP pos_nat state_nat)) in
+        let (line_str, state_str) := StringLang.split_snap
+        (StringLang.compute_program p_str (
+        (StringLang.compute_program p_str 
+        (StringLang.SNAP 0 initial_str_state) steps_str)) n') in
+        state_equiv state_nat state_str max_char /\
+        equiv_pos p_nat line_nat p_str line_str max_char /\
+        state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 1)) = [] /\
+        state_str (Z (NatUtils.get_max_z p_nat + 2)) = [] /\
+        StringLang.state_over state_str max_char).
+    { intros [x cut_hip]. exists (x + steps_str).
+      rewrite StringLangProperties.compute_program_add. auto. }
+
+    simpl.
+    (* snap em que cheguei após steps_str é pos_str state_str *)
+    destruct (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 
+    initial_str_state) steps_str) as [pos_str state_str].
+
+    (* qual a linha que está na posição pos_nat em p_nat
+       para ser executada? *)
+    destruct (nth_error p_nat pos_nat) eqn:p_nat_instr.
+    (* caso 1: existe uma linha *)
+    + (* qual a instrução dessa linha? *)
+      destruct i, s.
+      (* a. x <- x + 1 *)
+      ++ admit.
+      (* b. x <- x- - 1 *)
+      ++ admit.
+      (* c. IF v != 0 GOTO A *)
+      ++ admit.
+    (* caso 2: não existe uma linha na posição.
+       neste caso, a execução do programa dos naturais não faz nada,
+       basta também não fazer nada no programa de strings *)
+    + simpl. exists 0. simpl. destruct H_ind_str;
+      repeat (split; auto).
 Admitted. 
